\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}

\usepackage{../common}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Алгоритмы. Домашняя работа №6}
	\maketitle

    Пусть дана хэш-таблица размера $n$ с хэш-функцией $h : K \to [n]$. На вход поступает $n$ ключей.
    Будем предполагать, что хэш-функция отправляет каждый ключ в каждую ячейку независимо
        с равной вероятностью. Коллизии разрешаются с помощью односвязных списков, цепочек.
    Посчитаем максимальную длину целочки.

	\begin{enumerate}[\bfseries (a)]
		\setcounter{enumi}{0}
		
		\item   Вероятность того, что значение замапится в хэш $x$ равна $$\frac 1 n$$. 
                Вероятность того, что $k$ ключей будут иметь хэш $x$, а остальные нет, равна 
                    $$ \prts{\frac 1 n}^k \prts{1 - \frac 1 n}^{n-k}$$
                Так как $k$ из $n$ мы может выбрать $\binom n k$ способами, то 
                    $$ Q_k = \binom n k \cdot \prts{\frac 1 n}^k \prts{1-\frac 1 n}^{n-k}$$
                
        \item   Пусть $K_i, 0\leq i \leq n$ -- число ключей, которые попали в значение $i$.
                Вероятность того, что длина максимальной цепочки равна $k$, 
                    равна вероятности того, что существует $K_i = k$ и все $K_i \leq k, 0 \leq i \leq n$. 
                Эта вероятность меньше или равна вероятности того, что существует $K_i = k$.
                $$ \Pr [\exists K_i = k] = \Pr[K_1 = k \lor K_2 = k \lor \ldots \lor K_n = k] \\
                    \leq \Pr [K_1 = k] + \Pr [K_2 = k] + \ldots + \Pr [K_n = k] = n\cdot Q_k $$
        \item  
            \begin{align*}
                Q_k &= \binom n k \prts{\frac 1 n}^k \prts{1-\frac1 n}^{n-k} \\
                    &< \frac {n!} {n^kk!(n-k)!} & \text{так как } 1-\frac 1 n<1 \then\prts{1-\frac 1 n}^{n-k}<1 \\
                    &< \frac 1 {k!}             & \text{так как } \frac {n!}{(n-k)!} < n^k \\
                    &< \frac {e^k} {k^k}        & \text{так как } k! > \prts{\frac k e}^k
            \end{align*}
	\end{enumerate}

\end{document}
